---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:07
author: 文心玲
---

### 回七
『好象有十年没与你较量过了。』

弃天帝任银锽朱武揪着他衣领，另一手却优雅地解开右手的薄手套。

手套底下他的无名指闪着金属光芒。

华颜无道见情况不对赶紧跑来将银锽朱武拉开，提醒院长这是公众场合要注意形象。

银锽朱武骂了声国骂后转身走了，弃天帝却收起惯常的笑容，他看着华颜无道若有所思。

『成大事的人身边一定得有忠诚的部属，只可惜妳跟错一个成不了大事的首领。』 

此时，弃天帝的翅膀型状蓝芽耳机响起话铃，他接通后简单几句回答便挂断，接着他打电话给伏婴师。

『帮我请一周假期，理由你随意捏造一个，恩，对，你明白什么事我就不解释了。』

弃天帝挂断电话后，他离开医院驱车前往一个地方，有件事他必须提早处理干净。

在一切火焰未烧到苍之前，必须将火种全部扑灭。

※ 

苍与弃天帝再见到面是一周之后的事情，弃天帝不在的这一周里全组演员只得先拍好没有他的戏份，然后所有有弃天帝的戏都在今天一天内拍完。 

然而一天赶完二十几场戏实在不是人能受得了的，因此到了中场休息时间，除了动作比较少的弃天帝和苍还能活动自如外，其它人都累得趴下，有的摊在椅子上，有的干脆大字躺平在地上呼呼大睡。 

这种时刻如果还有人频频出槌害大家一直重拍，那他便得做好被大家围炉（围殴是也）的心理准备了。 

而这个人很不幸的就是弃天帝。

『ＣＵＴ！弃天帝你有没有搞错，要你出掌打苍，不是去拥抱他！你想重拍几次阿？』

弃天帝很无奈地回道：

『没办法阿，我怎么可能打得下手？』 

导演气得将手上脚本扭做一团，但他不能冲上前海扁弃天帝，因为老板很看重弃天帝的脸，对就是脸！现在要戏迷掏荷包买产品只能靠脸，还要玩断背山与悲情外带狗血那一套，所以这些有后援会跟粉丝团的大牌演员全都不能得罪！

深呼吸，深呼吸，放松，这世界多么的美好，我不生气。

此时编剧某忽然跑到导演旁边，在他耳旁交流了一番悄悄话，接着导演跟编剧某便暧昧一笑。

编剧某小跑步到镜头前，将一个蓝色爱心气球拿给弃天帝，说道： 

『你不必打苍了，等等你只要念对白然后将气球丢给苍就可以。』

等编剧某回到导演身旁，全组就绪后副导演喊了声：ＡＣＴＩＯＮ！ 

镜头前弃天帝边念对白边小抬手，他捧着爱心型的蓝色气球，轻轻丢给苍。

苍皱眉念出『天，你若有眼便见证人类意志』的台词，但眼睛却直瞪着飘阿飘的蓝色爱心气球，感觉连空气都充满弃天帝遍洒的粉红爱心泡泡。

剧组如果把这段当真播放出来，他的形象会全毁吧。

苍的内心被蓝色爱心气球震撼了好久好久，以至于一页书在他身后提醒该换位时也还处于睁眼发呆状态。

『苍，这幕换我上场了。』一页书悄声提醒道。

苍赶紧反应过来错身换位，让一页书顺利施展梵天绝技。

镜头前弃天帝使出无上魔功击向一页书，一页书不闪不躲硬接下魔功，梵天一页书的深厚武学内功赢得魔帝赞赏，同时也为众人夺得安然撤退的时间。 

这一幕因为演的太成功，使导演也忘情地投入在剧情当中，直到演员已走出画面时编剧某小力打导演后脑勺提醒他，导演才道： 

『ＣＵＴ！ＧＯＯＤ　ＴＡＫＥ！』

下戏后众演员嚷嚷着要去ＨＡＰＰＹ一下，苍却似乎累了倒在赭杉军身上，赭杉军看见墨尘音只瞄他一眼然后笑着与紫荆衣说『走吧走吧，我们去ＫＴＶ唱整晚的歌，啊？你说那个花心红木头阿？谁理他，我跟你偶尔爬爬墙也挺好的，别给金鎏影打电话啦，我们唱唱Ｋ顺便你就睡我家……』 

赭杉军只觉得冷汗直流，刚巧黑羽恨长风经过便将睡着的苍托付给他，赭杉军心想黑羽恨长风一定会护送苍平安到家，于是便安心地半跑步去追墨尘音。 

睡着的人太沉重，苍的重量压得黑羽恨长风快直不起身，此时另一只手臂分担走苍一半的重量，黑羽恨长风松一口气。

『赭杉军要我送苍回家，但是急诊室人手不够我得赶回医院值夜班，怎么办呢？』

弃天帝将苍整个人抱在怀里，道：

『苍让我照顾就可以了，你先回医院去吧。』 

『但是我没看着苍回到家，没办法跟赭杉军交代。还是让我开车送苍回家，急诊室迟到一会儿不要紧的。』 

『你不信我？』

被说中心事，黑羽恨长风脸红道：

『也不是啦，但你要保证不会对苍怎样才行。』

弃天帝微笑。

『你认为我会对他怎样呢？』 

黑羽恨长风脸更红了，每次他只要提到很害羞的事情他就会结巴，也因为如此他一直被女生甩掉，葬送了无数次的恋情。

『你，他，你，唉……你保证你不会对苍怎样，我就相信你。』

『我以人格保证，如何？』

『好吧，我信你。苍就麻烦你了。』

正当黑羽恨长风要离开时，苍却突然呢喃说着：

『弃天帝……我想去酒吧……』

苍的眼睛仍闭着，弃天帝无法判断他是真要去还是说梦话？

但他还是问了黑羽恨长风有关于剧组常去的酒吧位置，将苍放在副驾驶座上扣牢安全带。


